{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014588",
        "source": "도서",
        "writer": "한국여행발전연구회",
        "ISBN_ISNN": "978-89-456-8960-3 (93980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "국내관광자원답사",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2013-08-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남해 금산"
    },
    "text": "一時は普光山と呼ばれていた南海錦山は、新羅時代に元暁大師が観音菩薩に親見した後、「普光寺」という寺を建て、その後「普光山」と呼ばれた場所でした。 しかし、朝鮮建国後、「錦山」に名前が変更されました。 錦山はハンリョへサン国立公園に位置する山岳公園の中で唯一の場所で、南海の塩江としても知られています。 標高681mに位置する岩山には38種類の絶景が隠されており、南海の宝物として知られています。 大蔵峰、万丈台、華厳峰など奇岩絶壁が調和し、美しい風景を演出しています。 特に頂上に位置する望台では日の出と日没が鑑賞でき、日の出と日没の名所として有名です。 また、望台の下の菩提庵は襄陽の洛山寺、江華の普門寺とともに3大観音城として知られています。 ここで観音菩薩に願い事をすると、一つは必ず叶うと伝えられています。 太祖が朝鮮建国を願い百日祈祷を捧げた後、その話から錦山という名前が生まれたそうです。 観音菩薩像、普光殿、山神閣、寮舎を巡る街角ごとに南海の美しい風景が広がります。 道が少し曲がっていますが、中腹までは車で登ることができ、駐車場から1kmほど歩くと菩提庵に着くことができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "南海錦山は何時代に元暁大師が建てた寺に由来していますか？",
            "answer": "新羅時代に元暁大師が建てた寺である普光寺に由来しています。"
        },
        {
            "question": "南海錦山はどの国立公園内に位置していますか？",
            "answer": "南海錦山はハンリョへサン国立公園に位置しています。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の標高は何mですか？",
            "answer": "南海錦山の標高は681mです。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の奇岩絶壁はどのような風景を演出していますか？",
            "answer": "南海錦山の奇岩絶壁は大蔵峰、万丈台、華厳峰などと調和し、美しい風景を演出しています。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の頂上に位置する望台では何が鑑賞できますか？",
            "answer": "南海錦山の頂上に位置する望台では日の出と日没が鑑賞できます。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の菩提庵は何とともに3大観音城として知られていますか？",
            "answer": "南海錦山の菩提庵は襄陽の洛山寺、江華の普門寺とともに3大観音城として知られています。"
        },
        {
            "question": "南海錦山で願い事をすると何が叶うと伝えられていますか？",
            "answer": "南海錦山で観音菩薩に願い事をすると、一つは必ず叶うと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の名前が生まれたきっかけは何ですか？",
            "answer": "太祖が朝鮮建国を願い百日祈祷を捧げた後、その話から錦山という名前が生まれました。"
        },
        {
            "question": "南海錦山の観光スポットにはどのようなものがありますか？",
            "answer": "南海錦山の観光スポットには観音菩薩像、普光殿、山神閣、寮舎などがあります。"
        },
        {
            "question": "南海錦山へのアクセス方法はどのようなものですか？",
            "answer": "南海錦山へは車で中腹まで登ることができ、駐車場から1kmほど歩いて菩提庵に着くことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 432
    }
}